\chapter*{}
%\thispagestyle{empty}
%\cleardoublepage

%\thispagestyle{empty}

\input{portada/portada_2}



\cleardoublepage
\thispagestyle{empty}

\begin{center}
{\large\bfseries Diseño e implementación de un sistema para el aprendizaje ante la dislexia basado en Arduino}\\
\end{center}
\begin{center}
Jorge Navarro Ordóñez\\
\end{center}

%\vspace{0.7cm}
\noindent{\textbf{Palabras clave}: Arduino, hardware, software, C++, dislexia}\\

\vspace{0.7cm}
\noindent{\textbf{Resumen}}\\

Poner aquí el resumen.
\cleardoublepage


\thispagestyle{empty}


\begin{center}
{\large\bfseries Design and implementation of a learning system against dyslexia based in Arduino}\\
\end{center}
\begin{center}
Jorge Navarro Ordóñez\\
\end{center}

%\vspace{0.7cm}
\noindent{\textbf{Keywords}: Arduino, hardware, software, C++, dislexia}\\

\vspace{0.7cm}
\noindent{\textbf{Abstract}}\\

The aim of this project is...

\chapter*{}
\thispagestyle{empty}

\noindent\rule[-1ex]{\textwidth}{2pt}\\[4.5ex]

Yo, \textbf{Jorge Navarro Ordóñez}, alumno de la titulación GRADO EN INGENIERÍA INFORMÁTICA de la \textbf{Escuela Técnica Superior
de Ingenierías Informática y de Telecomunicación de la Universidad de Granada}, con DNI 53745647Y, autorizo la
ubicación de la siguiente copia de mi Trabajo Fin de Grado en la biblioteca del centro para que pueda ser
consultada por las personas que lo deseen.

\vspace{6cm}

\noindent Fdo: Jorge Navarro Ordóñez

\vspace{2cm}

\begin{flushright}
Granada a X de junio de 2020.
\end{flushright}


\chapter*{}
\thispagestyle{empty}

\noindent\rule[-1ex]{\textwidth}{2pt}\\[4.5ex]

D. \textbf{Fernando José Rojas Ruiz}, Profesor del Área de XXXX del Departamento YYYY de la Universidad de Granada.

\vspace{0.5cm}

\textbf{Informan:}

\vspace{0.5cm}

Que el presente trabajo, titulado \textit{\textbf{Diseño e implementación de un sistema para el aprendizaje ante la dislexia basado en Arduino}},
ha sido realizado bajo su supervisión por \textbf{Jorge Navarro Ordóñez}, y autorizamos la defensa de dicho trabajo ante el tribunal
que corresponda.

\vspace{0.5cm}

Y para que conste, expiden y firman el presente informe en Granada a X de junio de 2020.

\vspace{1cm}

\textbf{El director:}

\vspace{5cm}

\noindent \textbf{Fernando José Rojas Ruiz}

\chapter*{Agradecimientos}
\thispagestyle{empty}

       \vspace{1cm}

A mis padres Javier y María, mi hermana Patricia y mi familia, por enseñarme que esfuerzo, constancia y humildad son los valores esenciales para la vida.

\vspace{0.5cm}

A Ana, por caminar conmigo en esta aventura que nos ha unido y creer en mí aún cuando todo parece imposible.

\vspace{0.5cm}

A mis hermanos perros, Mario, Alex y Abel, que han sido fuente de inspiración y motivación en los días difíciles.

\vspace{0.5cm}

A mis amigos del instituto, Álvaro, Jesús y Fernando. Por tantos momentos irrepetibles.

\vspace{0.5cm}

A todas las personas con las que he tenido la suerte de estudiar o trabajar, que me han ayudado a crecer personal y profesionalmente.

\vspace{0.5cm}

A mi tutor, por acogerme desde el principio y guiarme en este proyecto.
